<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GetArticulos records="20" error="false" timerExec="00:00:06.2373568">
  <articulo>
    <id_sade>51378</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>24 October 2013: United Nations Day</titulo>
    <bajada>"It is a time to reflect on what more we can do to realize our vision for a better world", states the UN Secretary-General, Ban Ki-moon, in his message.<br></br><br></br></bajada>
    <fecha>23-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>24-10-2013 9:46:47</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p><img height="10" width="14" src="/prensa/noticias/comunicados/8/34848/ic_video.gif" /> <em><a target="_blank" href="http://www.youtube.com/watch?v=JM5DugNKs9s&amp;amp;feature=c4-overview-vl&amp;amp;list=PLB6F7373C6BEE538A">Watch video</a></em> </p><p align="justify">Dear friends,</p><p align="justify"><a href="http://www.un.org/en/events/unday/">United Nations Day</a> is a chance to recognize how much this invaluable Organization contributes to peace and common progress.</p><p align="justify">It is a time to reflect on what more we can do to realize our vision for a better world.</p><p align="justify">The fighting in Syria is our biggest security challenge.</p><p align="justify">Millions of people depend on UN humanitarian personnel for life-saving assistance.</p><p align="justify">UN experts are working hand-in-hand with the Nobel Peace Prize-winning Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons to destroy Syria's stockpiles.</p><p align="justify">And we are pushing for a diplomatic solution to end suffering that has gone on far too long.</p><p align="justify">Our most urgent development challenge is to make sustainability a reality.</p><p align="justify">The Millennium Development Goals have cut poverty in half.</p><p align="justify">Now we must maintain the momentum, craft an equally inspiring post-2015 development agenda and reach an agreement on climate change. </p><p align="justify">This year again, we saw the United Nations come together on armed conflict, human rights, the environment and many other issues.</p><p align="justify">We continue to show what collective action can do.&amp;nbsp; We can do even more. </p><p align="justify">In a world that is more connected, we must be more united.</p><p align="justify">On United Nations Day, let us pledge to live up to our founding ideals and work together for peace, development and human rights.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p><p>&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>27095</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/8/51378/DIAONU150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[27095]DIAONU150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>24</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>27096</id_foto>
        <texto_foto>"United Nations Day is a chance to recognize how much this invaluable Organization contributes to peace and common progress", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/8/51378/DIAONU400.jpg</path_foto>
        <url_foto>[27096]DIAONU400.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>98</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51375</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>24 de octubre de 2013: Día de las Naciones Unidas</titulo>
    <bajada>"Es un momento para reflexionar sobre qué más podemos hacer para que nuestra visión de un mundo mejor se haga realidad", dice en su mensaje Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</bajada>
    <fecha>23-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>24-10-2013 9:20:24</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Queridos amigos,</p><p align="justify">El <a href="http://www.un.org/es/events/unday/">D&amp;iacute;a de las Naciones Unidas</a> brinda una oportunidad para reconocer hasta qu&amp;eacute; punto&amp;nbsp; esta valiosa Organizaci&amp;oacute;n contribuye a la paz y al progreso com&amp;uacute;n.</p><p align="justify">Es un momento para reflexionar sobre qu&amp;eacute; m&amp;aacute;s podemos hacer para que nuestra visi&amp;oacute;n de un mundo mejor se haga realidad.</p><p align="justify">El conflicto en Siria es nuestro mayor desaf&amp;iacute;o en materia de seguridad.</p><p align="justify">Millones de personas dependen del personal humanitario de las Naciones Unidas para recibir asistencia vital para su supervivencia.</p><p align="justify">Los expertos de las Naciones Unidas est&amp;aacute;n trabajando codo con codo con la Organizaci&amp;oacute;n para la Prohibici&amp;oacute;n de las Armas Qu&amp;iacute;micas, galardonada con el Premio Nobel de la Paz, para eliminar los arsenales de Siria.</p><p align="justify">Adem&amp;aacute;s, estamos impulsando una soluci&amp;oacute;n diplom&amp;aacute;tica que ponga fin a un sufrimiento que ya ha durado demasiado tiempo.</p><p align="justify">Nuestro reto m&amp;aacute;s urgente en materia de desarrollo es lograr que la sostenibilidad se haga realidad.</p><p align="justify">Los Objetivos de Desarrollo del Milenio han reducido la pobreza a la mitad.</p><p align="justify">Ahora debemos mantener esa din&amp;aacute;mica, preparar una agenda para el desarrollo despu&amp;eacute;s de 2015 que resulte igual de motivadora y alcanzar un acuerdo sobre el cambio clim&amp;aacute;tico. </p><p align="justify">Este a&amp;ntilde;o, una vez m&amp;aacute;s, las Naciones Unidas aunaron fuerzas en relaci&amp;oacute;n con los conflictos armados, los derechos humanos, el medio ambiente y muchas otras cuestiones.</p><p align="justify">Seguimos demostrando lo mucho que se puede lograr con la acci&amp;oacute;n colectiva, y a&amp;uacute;n podemos lograr m&amp;aacute;s. </p><p align="justify">En un mundo m&amp;aacute;s conectado, debemos estar m&amp;aacute;s unidos.</p><p align="justify">En el D&amp;iacute;a de las Naciones Unidas, compromet&amp;aacute;monos a estar a la altura de los ideales fundacionales y a colaborar en pro de la paz, el desarrollo y los derechos humanos.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>27092</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/5/51375/DIAONU150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[27092]DIAONU150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>24</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>27093</id_foto>
        <texto_foto>"El Día de las Naciones Unidas brinda una oportunidad para reconocer hasta qué punto  esta valiosa Organización contribuye a la paz y al progreso común", dice Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/5/51375/DIAONU400.jpg</path_foto>
        <url_foto>[27093]DIAONU400.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>98</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51245</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>15 October 2013: International Day of Rural Women</titulo>
    <bajada>"Empowering rural women is crucial for ending hunger and poverty", states the UN Secretary-General, Ban Ki-moon, in his message.</bajada>
    <fecha>15-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>15-10-2013 13:08:22</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Rural women produce much of the world's food, care for the environment and help reduce the risk of disaster in their communities. Yet they continue to face disadvantages and discrimination that prevent them from realizing their potential. For too many rural women, their daily reality is one in which they do not own the land they farm, are denied the financial services that could lift them out of poverty, and live without the guarantee of basic nutrition, health services and amenities such as clean water and sanitation. Unpaid care work imposes a heavy burden and prevents their access to decent wage employment.</p><p align="justify">Empowering rural women is crucial for ending hunger and poverty. By denying women rights and opportunities, we deny their children and societies a better future. This is why the United Nations recently launched a programme to empower rural women and enhance food security. The joint programme of the three Rome-based food and agricultural organizations and UN Women will work with rural women to remove the barriers they face, and to boost their skills as producers, leaders and entrepreneurs.</p><p align="justify">When food and nutrition security are improved, rural women have more opportunities to find decent work and provide for the education and health of their children. With equal access to land, credit and productive resources, rural women can increase their productivity and sell their goods. As equal members of society, rural women can raise their voices as decision-makers and propel sustainable development. </p><p align="justify">The world has increasingly recognized the vital role that women play in building peace, justice and democracy. As we approach the 2015 deadline for achieving the Millennium Development Goals, it is time to invest more in rural women, protect their rights, and improve their status. On<br />this <a href="http://www.un.org/en/events/ruralwomenday/2012/sgmessage.shtml">International Day</a>, I call on all partners to support rural women, listen to their voices and ideas, and ensure that policies respond to their needs and demands. Let us do everything we can to enable them to reach their potential for the benefit of all. </p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26981</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/5/51245/DIAMUJERCAMPO150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26981]DIAMUJERCAMPO150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>16</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51244</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>15 de octubre de 2013: Día Internacional de las Mujeres Rurales</titulo>
    <bajada>"El empoderamiento de las mujeres rurales es crucial para poner fin al hambre y la pobreza", señala Ban Ki-moon, Secretario General de la ONU, en su mensaje.</bajada>
    <fecha>15-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>15-10-2013 13:07:50</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Las mujeres rurales producen gran parte de los alimentos del mundo, protegen el medio ambiente y ayudan a reducir el riesgo de desastres en sus comunidades. A pesar de ello, siguen sufriendo desventajas y discriminaci&amp;oacute;n que les impiden desarrollar su potencial. Para demasiadas mujeres rurales, la realidad cotidiana es que no son propietarias de la tierra que cultivan, se les niegan los servicios financieros que podr&amp;iacute;an sacarlas de<br />la pobreza y viven sin la garant&amp;iacute;a de una nutrici&amp;oacute;n b&amp;aacute;sica, servicios de salud y servicios como agua potable y saneamiento. Las tareas asistenciales no remuneradas les imponen una pesada carga y les impiden el acceso al empleo remunerado decente. </p><p align="justify">El empoderamiento de las mujeres rurales es crucial para poner fin al hambre y la pobreza. Al negar derechos y oportunidades a las mujeres, negamos a sus hijos y a las sociedades un futuro mejor. Esta es la raz&amp;oacute;n por la cual las Naciones Unidas pusieron recientemente en marcha un programa para empoderar a las mujeres rurales y mejorar la seguridad alimentaria. El programa conjunto de las tres organizaciones sobre la agricultura y la alimentaci&amp;oacute;n con sede en Roma y ONU-Mujeres colaborar&amp;aacute; con las mujeres rurales para eliminar las barreras que afrontan y para impulsar sus aptitudes como productoras, l&amp;iacute;deres y empresarias.</p><p align="justify">Cuando la seguridad alimentaria y la nutricional mejoran, las mujeres rurales tienen m&amp;aacute;s oportunidades de encontrar trabajo decente y proveer a la educaci&amp;oacute;n y la salud de sus hijos. Con un acceso igualitario a los recursos de la tierra, al cr&amp;eacute;dito y a los recursos productivos, las mujeres rurales pueden incrementar su productividad y vender sus productos. Como miembros iguales de la sociedad, las mujeres rurales pueden elevar sus voces para tomar decisiones e impulsar el desarrollo sostenible.</p><p align="justify">El mundo reconoce cada vez m&amp;aacute;s el papel fundamental que desempe&amp;ntilde;an las mujeres en el logro de la paz, la justicia y la democracia. A medida que nos acercamos al plazo fijado en 2015 para alcanzar los Objetivos de Desarrollo del Milenio, es el momento de invertir m&amp;aacute;s en las mujeres<br />rurales, proteger sus derechos y mejorar su situaci&amp;oacute;n. En este <a href="http://www.un.org/es/events/ruralwomenday/sgmessage_2012.shtml">D&amp;iacute;a Internacional</a>, hago un llamamiento a todos los asociados para que apoyen a<br />las mujeres rurales, escuchen sus voces e ideas y aseguren que las pol&amp;iacute;ticas respondan a sus necesidades y demandas. Hagamos todo lo posible para que puedan desarrollar su potencial en beneficio de todos.</p><p align="center">&amp;nbsp;<strong><font size="2" face="Arial">Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</font></strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26979</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/4/51244/DIAMUJERCAMPO150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26979]DIAMUJERCAMPO150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>16</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51209</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>11 October 2013: International Day of the Girl Child</titulo>
    <bajada>"Those whose mother was also deprived of an education, who live in a poor community, or who have a disability face an even steeper climb", states the UN Secretary-General, Ban Ki-moon, in his message.</bajada>
    <fecha>11-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>11-10-2013 11:09:51</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Empowering girls, ensuring their human rights and addressing the discrimination and violence they face are essential to progress for the whole human family. One of the best ways to achieve all of these goals is to provide girls with the education they deserve.</p><p align="justify">Yet too many girls in too many countries are held back simply because of their gender. Those whose mother was also deprived of an education, who live in a poor community, or who have a disability face an even steeper climb. Among girls who do make it to school, many face discrimination and violence. </p><p align="justify">I launched the Global Education First Initiative to accelerate progress in getting every child into school, especially girls. We are aiming to teach more than reading and counting; we are striving to raise global citizens who can rise to the complex challenges of the 21st century. </p><p align="justify">To achieve meaningful results, we need fresh solutions to girls' education challenges and we must heed the voices of young people.&amp;nbsp; </p><p align="justify">I have heard from girls around the world participating in the consultations for the new Girl Declaration. I resolve to ensure that Global Education First mobilizes all partners to respond to their powerful call for empowerment.&amp;nbsp; </p><p align="justify">More broadly, our campaign to reach the Millennium Development Goals by 2015 and shape a vision beyond that date must address the concerns and potential of the world's girls.</p><p align="justify">On this <a href="http://www.un.org/en/events/girlchild/">International Day of the Girl Child</a>, let us work together to invest in education so that girls can advance in their personal development and contribute to our common future.</p><p align="center">&amp;nbsp;<strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p><p>&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26947</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/9/51209/NINA150OK.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26947]NINA150OK.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>19</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51207</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>11 de octubre de 2013: Día Internacional de la Niña</titulo>
    <bajada>"Las niñas cuyas madres también se vieron privadas de educación, que viven en comunidades pobres o tienen una discapacidad se enfrentan a obstáculos aún mayores si cabe", señala Ban Ki-moon, Secretario General de la ONU, en su mensaje.</bajada>
    <fecha>11-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>11-10-2013 11:08:53</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Empoderar a las ni&amp;ntilde;as, garantizar que se respetan sus derechos humanos y combatir la discriminaci&amp;oacute;n y la violencia a la que se enfrentan resulta fundamental para que toda la humanidad progrese. Una de las mejores formas de alcanzar estos objetivos consiste en proporcionar a las ni&amp;ntilde;as la educaci&amp;oacute;n que se merecen. </p><p align="justify">Sin embargo, demasiadas ni&amp;ntilde;as en demasiados pa&amp;iacute;ses se ven limitadas solo por su g&amp;eacute;nero. Las ni&amp;ntilde;as cuyas madres tambi&amp;eacute;n se vieron privadas de educaci&amp;oacute;n, que viven en comunidades pobres o tienen una discapacidad se enfrentan a obst&amp;aacute;culos a&amp;uacute;n mayores si cabe. Entre aquellas que logran ir a la escuela, muchas sufren discriminaciones y violencia.</p><p align="justify">Lanc&amp;eacute; la iniciativa mundial &amp;laquo;La educaci&amp;oacute;n ante todo&amp;raquo; para acelerar los avances en la escolarizaci&amp;oacute;n de todos los ni&amp;ntilde;os, especialmente de las ni&amp;ntilde;as. No nos basta con ense&amp;ntilde;ar a leer y a contar; nuestro objetivo es forjar ciudadanos del mundo que puedan hacer frente a los complejos desaf&amp;iacute;os que plantea el siglo XXI.</p><p align="justify">Para lograr resultados significativos, precisamos nuevas soluciones a los retos de la escolarizaci&amp;oacute;n de las ni&amp;ntilde;as y debemos prestar atenci&amp;oacute;n a las opiniones de los j&amp;oacute;venes.</p><p align="justify">He escuchado a ni&amp;ntilde;as de todo el mundo que participaron en las consultas acerca de la nueva Declaraci&amp;oacute;n sobre la Ni&amp;ntilde;a. Me propongo conseguir que la iniciativa &amp;laquo;La educaci&amp;oacute;n ante todo&amp;raquo; movilice a todos los sectores para que respondan a esta firme llamada al empoderamiento. </p><p align="justify">En t&amp;eacute;rminos m&amp;aacute;s generales, nuestra campa&amp;ntilde;a para alcanzar los Objetivos de Desarrollo del Milenio en 2015 y dar forma a una nueva perspectiva m&amp;aacute;s all&amp;aacute; de esa fecha debe atender a las inquietudes y al potencial de las ni&amp;ntilde;as de todo el mundo.</p><p align="justify">En este <a href="http://www.un.org/es/events/girlchild/">D&amp;iacute;a Internacional de la Ni&amp;ntilde;a</a>&amp;nbsp;trabajemos juntos para invertir en educaci&amp;oacute;n, de forma que las ni&amp;ntilde;as puedan continuar su desarrollo personal y contribuir as&amp;iacute; a nuestro futuro com&amp;uacute;n.&amp;nbsp;</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26946</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/7/51207/NINA150OK.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26946]NINA150OK.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>19</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51155</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>7 October 2013: World Habitat Day</titulo>
    <bajada>"On this World Habitat Day let us commit to making our cities and towns accessible to all", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.	<br></br></bajada>
    <fecha>07-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>23-10-2013 18:00:22</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">For more than half a century, most countries have experienced rapid urban growth and increased use of motor vehicles.&amp;nbsp; This has led to urban sprawl and even higher demand for motorized travel, with a range of environmental, social and economic consequences.&amp;nbsp; </p><p align="justify">Urban transport is a major source of greenhouse gas emissions and a cause of ill-health due to air and noise pollution.&amp;nbsp; The traffic congestion created by unsustainable transportation systems is responsible for significant economic and productivity costs for commuters and goods transporters.&amp;nbsp; </p><p align="justify">These challenges are most pronounced in developing country cities.&amp;nbsp; It is here that approximately 90 per cent of global population growth will occur in the coming decades.&amp;nbsp; These cities are already struggling to meet increasing demand for investment in transportation.&amp;nbsp; They must also face the issue of &amp;lsquo;transport poverty'. Millions of people are denied the benefits of public or private transport due to cost; persons with disabilities and the elderly are regularly excluded by practicality; and safety is a serious issue for many women, young persons and minorities made vulnerable by faith or ethnicity.</p><p align="justify">Mobility is not just a question of building wider or longer roads; it is about providing appropriate and efficient systems that serve the most people in the best, most equitable manner. This includes encouraging a transition from car use to trains, buses and bicycles, and bringing more pedestrians onto well-lit sidewalks.&amp;nbsp; </p><p align="justify">People need to be able to get to work, school, hospitals and places of recreation safely and quickly.&amp;nbsp; Getting mobility right can regenerate urban centres, boost productivity and make a city attractive for all users - from investors to visitors and residents.&amp;nbsp; </p><p align="justify">Urban transport is central to sustainable development.&amp;nbsp; On this <a href="http://www.un.org/en/events/habitatday/">World Habitat Day</a> let us commit to making our cities and towns accessible to all.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p><p>&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26901</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/5/51155/2013logo_habitat_en_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26901]2013logo_habitat_en_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>6</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26902</id_foto>
        <texto_foto>"People need to be able to get to work, school, hospitals and places of recreation safely and quickly". says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>Photo: UN</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/5/51155/2013logo_habitat_en.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26902]2013logo_habitat_en.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>20</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51154</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>7 de octubre de 2013: Día Mundial del Hábitat</titulo>
    <bajada>"En este Día Mundial del Hábitat, asumamos el compromiso de lograr que nuestras ciudades y pueblos sean accesibles para todos", dice en su mensaje Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</bajada>
    <fecha>07-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>11-10-2013 11:12:54</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Durante m&amp;aacute;s de medio siglo, la mayor&amp;iacute;a de los pa&amp;iacute;ses ha experimentado un r&amp;aacute;pido crecimiento urbano y un aumento del uso de veh&amp;iacute;culos de motor, lo que ha conducido a un crecimiento desordenado de las ciudades y a una demanda todav&amp;iacute;a mayor de viajes en veh&amp;iacute;culos de motor. Todo ello ha tenido una variedad de consecuencias ambientales, sociales y econ&amp;oacute;micas.</p><p align="justify">El transporte urbano es una importante fuente de emisiones de gases de efecto invernadero y la causa de problemas de salud que son consecuencia de la contaminaci&amp;oacute;n del aire y la contaminaci&amp;oacute;n ac&amp;uacute;stica. La congesti&amp;oacute;n que produce el tr&amp;aacute;fico y que es generada por sistemas de transporte que no son sostenibles es la causa de importantes costos econ&amp;oacute;micos y de productividad para los usuarios de esos medios de transporte, as&amp;iacute; como para quienes transportan art&amp;iacute;culos.</p><p align="justify">Estos problemas son m&amp;aacute;s acuciantes en las ciudades de los pa&amp;iacute;ses en desarrollo. Es aqu&amp;iacute; donde se producir&amp;aacute; aproximadamente el 90% del crecimiento de la poblaci&amp;oacute;n mundial en las pr&amp;oacute;ximas d&amp;eacute;cadas. Estas ciudades ya afrontan grandes dificultades para satisfacer la creciente demanda de inversi&amp;oacute;n en la esfera del trasporte. Tambi&amp;eacute;n deben hacer frente a la &amp;quot;pobreza de transporte&amp;quot;. Millones de personas se ven privadas de los beneficios del transporte p&amp;uacute;blico o privado en raz&amp;oacute;n de su costo; las personas con discapacidad y los ancianos quedan excluidos generalmente por razones pr&amp;aacute;cticas; y la seguridad constituye un problema importante para muchas mujeres, j&amp;oacute;venes y minor&amp;iacute;as que son vulnerables por sus creencias religiosas o su pertenencia a un grupo &amp;eacute;tnico.</p><p align="justify">Los problemas de circulaci&amp;oacute;n no se resuelven simplemente con la construcci&amp;oacute;n de calles m&amp;aacute;s anchas o m&amp;aacute;s largas; se trata de proporcionar sistemas adecuados y eficientes que respondan a las necesidades de la mayor&amp;iacute;a de las personas, de la forma que sea mejor y m&amp;aacute;s equitativa, por ejemplo, alentando a la poblaci&amp;oacute;n a abandonar el uso de autom&amp;oacute;viles para utilizar trenes, autobuses y bicicletas, y logrando que m&amp;aacute;s peatones caminen por aceras bien iluminadas.</p><p align="justify">La mayor&amp;iacute;a de las personas necesita poder llegar a sus trabajos, escuelas, hospitales y lugares de esparcimiento de manera segura y r&amp;aacute;pida. Una circulaci&amp;oacute;n adecuada puede hacer que se regeneren los centros urbanos, impulsar fuertemente la productividad y volver la ciudad atractiva para todos sus usuarios, tanto para inversores como para visitantes y residentes. </p><p align="justify">El transporte urbano es fundamental para el desarrollo sostenible. En este <a href="http://www.un.org/es/events/habitatday/">D&amp;iacute;a Mundial del H&amp;aacute;bitat</a>, asumamos el compromiso de lograr que nuestras ciudades y pueblos sean accesibles para todos.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p><p align="center">&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26900</id_foto>
        <texto_foto>"La mayoría de las personas necesita poder llegar a sus trabajos, escuelas, hospitales y lugares de esparcimiento de manera segura y rápida", dice Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>Foto: ONU</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/4/51154/logo_habitat_2013_es.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26900]logo_habitat_2013_es.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>14</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26899</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/4/51154/logo_habitat_2013_es_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26899]logo_habitat_2013_es_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>5</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51122</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>2 October 2013: International Day of Non-Violence</titulo>
    <bajada>"The United Nations stands for the peaceful resolution of disputes and the end to all forms of violence", states the UN Secretary-General, Ban Ki-moon, in his message.</bajada>
    <fecha>02-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>02-10-2013 12:28:36</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Today we celebrate the birthday of Mahatma Gandhi and his resonant legacy of non-violence.&amp;nbsp; Gandhi showed the power of peacefully opposing oppression, injustice and hatred.&amp;nbsp; His example has inspired many other history-makers such as Martin Luther King Jr., V&amp;aacute;clav Havel, Rigoberta Mench&amp;uacute; Tum and Nelson Mandela.&amp;nbsp; Their message to each of us is to champion human dignity, reject intolerance and work for a world where people of all cultures and beliefs live together on the basis of respect and equality.</p><p align="justify">Non-violence is neither inert nor passive. &amp;nbsp;It takes courage to stand up to those who use violence to enforce their will or beliefs.&amp;nbsp; It requires resolve to stand against injustice, discrimination and brutality and to demand respect for diversity and fundamental human rights. &amp;nbsp;It also requires courage to move from conflict and embrace peaceful negotiation.&amp;nbsp; Non-violence needs leaders - across nations and in communities and homes - backed by an army of brave people prepared to demand peace, freedom and fairness. &amp;nbsp;</p><p align="justify">The United Nations stands for the peaceful resolution of disputes and the end to all forms of violence, whether state-sponsored or imbedded in culture and practice, such as the violence and intimidation women and girls endure in all regions.&amp;nbsp; Ending such violence can start with each of us - in homes, schools and workplaces.&amp;nbsp; Violence can be contagious, but so can peaceful dialogue.&amp;nbsp; </p><p align="justify">The United Nations is also focused on ending poverty in a generation.&amp;nbsp; Poverty is a fertile ground for violence and crime; it is inherently violent to the needs and aspirations of the world's most vulnerable people.&amp;nbsp; That is why we place such emphasis in fulfilling the promise of the Millennium Development Goals by 2015, and setting a new development agenda with poverty at its core and sustainable development as its guide.&amp;nbsp; As populations grow and pressures on the planet increase, we need also to be aware of the violence we inflict on the natural world.</p><p align="justify">As we set sights on a sustainable future we must be guided by the imperative to &amp;quot;do no harm&amp;quot; to people or the planet.&amp;nbsp; On this <a target="_blank" href="http://www.un.org/en/events/nonviolenceday/">International Day of Non-Violence</a>, I call on global citizens everywhere to be inspired by the courage of people like Mahatma Gandhi.&amp;nbsp; Turn your back on division and hatred; stand up for what is right and just.&amp;nbsp; Work with your fellow women and men for a world of lasting justice, peace and prosperity for all. </p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26863</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/2/51122/nonviolence_sculpture_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26863]nonviolence_sculpture_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>9</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26864</id_foto>
        <texto_foto>"Non-violence is neither inert nor passive.  It takes courage to stand up to those who use violence to enforce their will or beliefs", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>Photo: UN</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/2/51122/nonviolence_sculpture.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26864]nonviolence_sculpture.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>32</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51121</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>2 de octubre de 2013: Día Internacional de la No Violencia</titulo>
    <bajada>"Las Naciones Unidas defienden la solución pacífica de controversias y el fin de todas las formas de violencia", señala Ban Ki-moon, Secretario General de la ONU, en su mensaje.</bajada>
    <fecha>02-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>02-10-2013 12:29:04</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Celebramos hoy el cumplea&amp;ntilde;os de Mahatma Gandhi y su resonante legado de no violencia. Gandhi demostr&amp;oacute; el poder de oponerse a la opresi&amp;oacute;n, la injusticia y el odio de manera pac&amp;iacute;fica. Su ejemplo ha inspirado a muchas otras personas que hicieron historia, como Martin Luther King Jr., V&amp;aacute;clav Havel, Rigoberta Mench&amp;uacute; Tum y Nelson Mandela. Ellos nos encomendaron a cada uno de nosotros que defendi&amp;eacute;ramos la dignidad humana, rechaz&amp;aacute;ramos la intolerancia y trabaj&amp;aacute;ramos en pro de un mundo en el que las personas de todas las culturas y creencias convivan unas con otras sobre la base del respeto y la igualdad. </p><p align="justify">La no violencia no es inerte ni pasiva. Se necesita valor para hacer frente a quienes usan la violencia para imponer su voluntad o sus creencias. Se necesita determinaci&amp;oacute;n para oponerse a la injusticia, la discriminaci&amp;oacute;n y la brutalidad, y para exigir el respeto de la diversidad y los derechos humanos fundamentales. Se necesita tambi&amp;eacute;n valor para apartarse del conflicto y adoptar la negociaci&amp;oacute;n pac&amp;iacute;fica. La no violencia necesita l&amp;iacute;deres, en distintas naciones, y a las comunidades y hogares, que tengan el respaldo de un ej&amp;eacute;rcito de personas valientes preparadas para exigir la paz, la libertad y la justicia. </p><p align="justify">Las Naciones Unidas defienden la soluci&amp;oacute;n pac&amp;iacute;fica de controversias y el fin de todas las formas de violencia, incluso las que est&amp;aacute;n patrocinadas por los Estados o arraigadas en las culturas y las pr&amp;aacute;cticas, como la violencia o la intimidaci&amp;oacute;n que deben soportar las mujeres y ni&amp;ntilde;as en todas las regiones del mundo. El fin de esta violencia puede comenzar con cada uno de nosotros, en nuestros hogares, escuelas o lugares de trabajo. La violencia puede ser contagiosa, pero tambi&amp;eacute;n puede serlo el di&amp;aacute;logo pac&amp;iacute;fico.</p><p align="justify">Las Naciones Unidas est&amp;aacute;n tambi&amp;eacute;n centradas en poner fin a la pobreza en una generaci&amp;oacute;n. La pobreza es un terreno f&amp;eacute;rtil para la violencia y la delincuencia; es inherentemente violenta para las necesidades y aspiraciones de las personas m&amp;aacute;s vulnerables del mundo. Es por eso que hacemos tal hincapi&amp;eacute; en cumplir la promesa de los Objetivos de Desarrollo del Milenio para 2015 y en fijar una nueva agenda para el desarrollo, centrada en la pobreza y guiada por el objetivo del desarrollo sostenible. A medida que aumentan las poblaciones y se intensifican las presiones sobre el planeta, necesitamos ser conscientes tambi&amp;eacute;n de la violencia que infligimos al mundo natural.</p><p align="justify">Al poner la mira en un futuro sostenible, debemos guiarnos por el imperativo de no causar da&amp;ntilde;os a las personas ni al planeta. En este <a target="_blank" href="http://www.un.org/es/events/nonviolenceday/">D&amp;iacute;a Internacional de la No Violencia</a>, insto a la ciudadan&amp;iacute;a mundial en todas partes a inspirarse en la valent&amp;iacute;a de personas como Mahatma Gandhi. Den la espalda a la divisi&amp;oacute;n y al odio; defiendan lo que es correcto y justo. Colaboren con los dem&amp;aacute;s hombres y mujeres para alcanzar un mundo donde reinen la justicia, la paz y la prosperidad duraderas para todos.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26862</id_foto>
        <texto_foto>"La no violencia no es inerte ni pasiva. Se necesita valor para hacer frente a quienes usan la violencia para imponer su voluntad o sus creencias", señala Ban Ki-moon, Secretario General de la ONU, en su mensaje.</texto_foto>
        <credito_foto>Foto: ONU</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/1/51121/nonviolence_sculpture.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26862]nonviolence_sculpture.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>32</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26861</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/1/51121/nonviolence_sculpture_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26861]nonviolence_sculpture_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>9</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51117</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>1 October 2013: International Day of Older Persons</titulo>
    <bajada>"We must address shifting demographics, especially the needs and concerns of the world's increasing number of older persons", declares the UN Secretary-General, Ban Ki-moon, in his message.</bajada>
    <fecha>01-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>01-10-2013 16:14:49</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">The global community has reached a critical moment in our collective efforts to address poverty and usher in a better future. The 2015 deadline for achieving the Millennium Development Goals is fast approaching while discussions on shaping a vision for development beyond that date are intensifying. In this effort, we must address shifting demographics, especially the needs and concerns of the world's increasing number of older persons.</p><p align="justify">By 2050, the number of older persons will be twice the number of children in developed countries, and the number of older persons in developing countries is expected to double. This trend will have profound effects on countries and individuals.</p><p align="justify">There is broad recognition that population ageing presents both a significant opportunity and a challenge. The opportunity is to benefit from the many contributions older persons make to society. The challenge is to act on this understanding now through the adoption of policies that promote social inclusion and intergenerational solidarity. </p><p align="justify">We often hear people talk about revering older persons for their wisdom, but older persons also want to have a voice. In our consultation process for the post-2015 development agenda, the United Nations has heard from more than a million people, including many older persons. They are calling for a world where all have food, shelter, clean water and sanitation, and access to basic health services and education. I have included these messages in my vision for a transformative post-2015 development agenda, which is set out in my report, &amp;quot;A Life of Dignity for All.&amp;quot;</p><p align="justify">On this <a target="_blank" href="http://www.un.org/en/events/olderpersonsday/">International Day of Older Persons</a>, I call on countries and people to commit to removing barriers to older persons' full participation in society while protecting their rights and dignity. </p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26856</id_foto>
        <texto_foto>By 2050, the number of older persons will be twice the number of children in developed countries, and the number of older persons in developing countries is expected to double.</texto_foto>
        <credito_foto>Photo: UN Photo/Milton Grant</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/7/51117/olderpersons_2013.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26856]olderpersons_2013.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>94</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26855</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/7/51117/olderpersons_2013_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26855]olderpersons_2013_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>27</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>51116</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>1 de octubre de 2013: Día Internacional de las Personas de Edad</titulo>
    <bajada>"Debemos hacer frente a los cambios demográficos, en particular a las necesidades y los problemas de la creciente población de personas de edad", señala Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</bajada>
    <fecha>01-10-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>01-10-2013 16:15:14</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">La comunidad mundial ha llegado a un punto decisivo en sus esfuerzos colectivos para hacer frente a la pobreza y abrir las puertas a un futuro mejor. Se acerca con rapidez la fecha l&amp;iacute;mite de 2015 para el logro de los Objetivos de Desarrollo del Milenio, al tiempo que se intensifican los debates sobre la formulaci&amp;oacute;n de una visi&amp;oacute;n para el desarrollo con posterioridad a esa fecha. En este esfuerzo, debemos hacer frente a los cambios demogr&amp;aacute;ficos, en particular a las necesidades y los problemas de la creciente poblaci&amp;oacute;n de personas de edad.</p><p align="justify">Para 2050, en los pa&amp;iacute;ses desarrollados habr&amp;aacute; el doble de personas de edad que de ni&amp;ntilde;os, y en los pa&amp;iacute;ses en desarrollo est&amp;aacute; previsto que se duplique el n&amp;uacute;mero total de personas de edad. Esta tendencia tendr&amp;aacute; consecuencias trascendentales tanto para los pa&amp;iacute;ses como para los individuos.</p><p align="justify">Existe un amplio reconocimiento de que el envejecimiento de la poblaci&amp;oacute;n constituye tanto una oportunidad significativa como un desaf&amp;iacute;o. La oportunidad consiste en aprovechar las numerosas contribuciones que pueden hacer las personas de edad a la sociedad. Por su parte, el desaf&amp;iacute;o consiste en actuar ahora a ese respecto, mediante la adopci&amp;oacute;n de pol&amp;iacute;ticas que promuevan la inclusi&amp;oacute;n social y la solidaridad entre generaciones. </p><p align="justify">Con frecuencia o&amp;iacute;mos palabras de admiraci&amp;oacute;n a las personas de edad por su sabidur&amp;iacute;a, pero esas personas tambi&amp;eacute;n quieren tener voz. En nuestro proceso de consultas sobre la agenda para el desarrollo despu&amp;eacute;s de 2015, las Naciones Unidas han escuchado a m&amp;aacute;s de un mill&amp;oacute;n de personas, muchas de las cuales son personas de edad. Abogan por un mundo en el que todos tengan alimento, vivienda, agua potable y saneamiento y acceso a los servicios b&amp;aacute;sicos de salud y educaci&amp;oacute;n. He incluido esos mensajes en mi visi&amp;oacute;n sobre una agenda transformadora para el desarrollo despu&amp;eacute;s de 2015, que figura en mi informe titulado &amp;quot;Una vida digna para todos&amp;quot;.</p><p align="justify">En este <a target="_blank" href="http://www.un.org/es/events/olderpersonsday/">D&amp;iacute;a Internacional de las Personas de Edad</a>, hago un llamamiento a los pa&amp;iacute;ses y pueblos para que se comprometan a eliminar las barreras a la plena participaci&amp;oacute;n de las personas de edad en la sociedad y, al mismo tiempo, protejan sus derechos y su dignidad.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26853</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/6/51116/olderpersons_2013_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26853]olderpersons_2013_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>27</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26854</id_foto>
        <texto_foto>Para 2050, en los países desarrollados habrá el doble de personas de edad que de niños, y en los países en desarrollo está previsto que se duplique el número total de personas de edad.</texto_foto>
        <credito_foto>Foto: ONU/Milton Grant</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/6/51116/olderpersons_2013.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26854]olderpersons_2013.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>94</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50932</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>21 September 2013: International Day of Peace</titulo>
    <bajada>"This year we are highlighting Education for Peace.  Education is vital for fostering global citizenship and building peaceful societies", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</bajada>
    <fecha>17-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>17-09-2013 15:07:01</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">The <a href="http://www.un.org/en/events/peaceday/">International Day of Peace</a> is a time for reflection - a day when we reiterate our belief in non-violence and call for a global ceasefire.&amp;nbsp; We ask people everywhere to observe a minute of silence, at noon local time, to honour those killed in conflict and the survivors who live with daily trauma and pain. </p><p align="justify">This year we are highlighting Education for Peace.&amp;nbsp; Education is vital for fostering global citizenship and building peaceful societies.&amp;nbsp; </p><p align="justify">In June, Malala Yousafzai, the Pakistani schoolgirl targeted for assassination by the Taliban for campaigning for the right to education, came to the United Nations.&amp;nbsp; Malala said: &amp;quot;One teacher, one book, one pen, can change the world.&amp;quot;&amp;nbsp; These are our most powerful weapons.&amp;nbsp; </p><p align="justify">That is why, last year, I launched the Global Education First Initiative.&amp;nbsp; Every girl and every boy deserves to receive a quality education and learn the values that will help them to see themselves as part of a global community.</p><p align="justify">Governments and development partners are working to get every child in school and learning well to equip them for life in the 21st century.&amp;nbsp; There is new momentum in countries with the greatest needs, such as those affected by conflict, which are home to half of all children lacking education.&amp;nbsp; But we must do more - much more.&amp;nbsp; Fifty-seven million children are still denied an education.&amp;nbsp; Millions more need better schooling. </p><p align="justify">Educating the poorest and most marginalized children will require bold political leadership and increased financial commitment.&amp;nbsp; Yet aid for education has dropped for the first time in a decade.&amp;nbsp; We must reverse this decline, forge new partnerships, and bring much greater attention to the quality of education. </p><p align="justify">On this International Day of Peace, let us pledge to teach our children the value of tolerance and mutual respect.&amp;nbsp; Let us invest in the schools and teachers that will build a fair and inclusive world that embraces diversity.&amp;nbsp; Let us fight for peace and defend it with all our might.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p><p align="center"><strong></strong></p><p align="justify">&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26750</id_foto>
        <texto_foto>"Fifty-seven million children are still denied an education", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/2/50932/posterpazen_250.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26750]posterpazen_250.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>11</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26749</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/2/50932/posterpazen_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26749]posterpazen_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>5</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50931</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>21 de septiembre de 2013: Día Internacional de la Paz</titulo>
    <bajada>"Este año, resaltamos la educación para la paz. La educación es vital para fomentar la ciudadanía mundial y construir sociedades pacíficas", dice en su mensaje Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</bajada>
    <fecha>17-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>17-09-2013 15:06:37</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">El <a href="http://www.un.org/es/events/peaceday/">D&amp;iacute;a Internacional de la Paz</a> es una ocasi&amp;oacute;n para reflexionar, un d&amp;iacute;a en el que reiteramos que creemos en la no violencia e instamos a que cesen las hostilidades a nivel mundial. Pedimos a todas las personas dondequiera que se encuentren que, al mediod&amp;iacute;a hora local, guarden un minuto de silencio en honor de quienes han perdido la vida en situaciones de conflicto y de quienes les han sobrevivido y hoy d&amp;iacute;a enfrentan traumas y sufrimientos. </p><p align="justify">Este a&amp;ntilde;o, resaltamos la educaci&amp;oacute;n para la paz. La educaci&amp;oacute;n es vital para fomentar la ciudadan&amp;iacute;a mundial y construir sociedades pac&amp;iacute;ficas. </p><p align="justify">En junio vino a las Naciones Unidas Malala Yousafzai, la escolar pakistan&amp;iacute; a quien los talibanes intentaron asesinar por hacer campa&amp;ntilde;a en favor del derecho a la educaci&amp;oacute;n. En esa ocasi&amp;oacute;n, Malala dijo: &amp;quot;Un maestro, un libro, un l&amp;aacute;piz, pueden cambiar el mundo&amp;quot;. Estas son nuestras armas m&amp;aacute;s poderosas. </p><p align="justify">Por esa raz&amp;oacute;n, el a&amp;ntilde;o pasado puse en marcha la iniciativa mundial &amp;quot;La educaci&amp;oacute;n ante todo&amp;quot;. Todas las ni&amp;ntilde;as y todos los ni&amp;ntilde;os merecen recibir una educaci&amp;oacute;n de calidad y aprender los valores que les ayudar&amp;aacute;n a considerarse parte de la comunidad mundial.</p><p align="justify">Los gobiernos y los asociados para el desarrollo trabajan para que todos los ni&amp;ntilde;os asistan a la escuela y aprendan bien para que est&amp;eacute;n preparados para la vida en el siglo XXI. Se ha dado un nuevo impulso a esa labor en los pa&amp;iacute;ses donde las necesidades son m&amp;aacute;s grandes, como los afectados por los conflictos, y donde vive la mitad de todos los ni&amp;ntilde;os que carecen de educaci&amp;oacute;n. Pero debemos hacer m&amp;aacute;s -mucho m&amp;aacute;s. Cincuenta y siete millones de ni&amp;ntilde;os todav&amp;iacute;a se ven privados de educaci&amp;oacute;n. Y millones de ni&amp;ntilde;os m&amp;aacute;s necesitan recibir ense&amp;ntilde;anza de mejor calidad. </p><p align="justify">Educar a los ni&amp;ntilde;os m&amp;aacute;s pobres y m&amp;aacute;s marginados exigir&amp;aacute; un liderazgo pol&amp;iacute;tico audaz y mayores compromisos financieros. Sin embargo, por primera vez en un decenio, la ayuda a la educaci&amp;oacute;n ha disminuido. Debemos invertir esa tendencia, forjar nuevas alianzas y dirigir una atenci&amp;oacute;n mucho mayor a la calidad de la educaci&amp;oacute;n. </p><p align="justify">En este D&amp;iacute;a Internacional de la Paz, compromet&amp;aacute;monos a ense&amp;ntilde;ar a nuestros hijos el valor de la tolerancia y el respeto mutuo. Invirtamos en las escuelas y los maestros que construir&amp;aacute;n un mundo justo e inclusivo que abrace la diversidad. Luchemos por la paz y defend&amp;aacute;mosla con todas nuestras fuerzas.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p><p align="center"><strong></strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26747</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/1/50931/posterpaz_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26747]posterpaz_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>8</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26748</id_foto>
        <texto_foto>"Cincuenta y siete millones de niños todavía se ven privados de educación", advierte Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/1/50931/posterpaz_250.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26748]posterpaz_250.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>20</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50912</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>16 September 2013: International Day for the Preservation of the Ozone Layer</titulo>
    <bajada>"A generation ago, the world's nations agreed to act definitively to protect the ozone layer, initiating an inter-governmental process that blazed new trails", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</bajada>
    <fecha>16-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>16-09-2013 9:48:15</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Extraordinary challenges require extraordinary responses.&amp;nbsp; A generation ago, the world's nations agreed to act definitively to protect the ozone layer, initiating an inter-governmental process that blazed new trails.</p><p align="justify">As we implement the outcomes of the 2012 Rio+20 Conference on Sustainable Development, the remarkable success story of the Montreal Protocol on Substances that Deplete the Ozone Layer provides a beacon of hope.&amp;nbsp; It provides protection for the ozone layer, significantly contributes to climate mitigation and reminds us that, faced with existential threats, the nations of the world are capable of cooperation for the common good.&amp;nbsp; </p><p align="justify">My hope is that this success will inform and inspire the international community in charting a new vision and responsive framework for the period beyond 2015, the deadline for achieving the Millennium Development Goals.&amp;nbsp; Sustainable development -- enabled by the integration of economic growth, social justice and environmental stewardship -- must become our global guiding principle and operational standard. </p><p align="justify">On this <a href="http://www.un.org/en/events/ozoneday/">International Day for the Preservation of the Ozone Layer</a>, I commend all who have made the Montreal Protocol such an outstanding example of international cooperation.&amp;nbsp; I urge Governments, industry, civil society and all other partners to apply the same spirit to the other great environment and development challenges of our times. </p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p><p><strong></strong></p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26733</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/2/50912/ozone_2013_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26733]ozone_2013_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>11</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26734</id_foto>
        <texto_foto>"Extraordinary challenges require extraordinary responses", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>Photo: UNEP.</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/2/50912/ozone_2013_300.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26734]ozone_2013_300.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>24</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50911</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>16 de septiembre de 2013: Día Internacional de la Preservación de la Capa de Ozono</titulo>
    <bajada>"Hace una generación, las naciones del mundo acordaron tomar medidas definitivas para proteger la capa de ozono e iniciaron así un proceso intergubernamental que abrió nuevos caminos", dice Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</bajada>
    <fecha>16-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>16-09-2013 9:49:35</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Los desaf&amp;iacute;os extraordinarios exigen respuestas extraordinarias. Hace una generaci&amp;oacute;n, las naciones del mundo acordaron tomar medidas definitivas para proteger la capa de ozono e iniciaron as&amp;iacute; un proceso intergubernamental que abri&amp;oacute; nuevos caminos.</p><p align="justify">En nuestro empe&amp;ntilde;o por aplicar las decisiones de la Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Desarrollo Sostenible (R&amp;iacute;o+20), celebrada en 2012, el notable &amp;eacute;xito del Protocolo de Montreal Relativo a las Sustancias que Agotan la Capa de Ozono constituye una luz de esperanza, pues da protecci&amp;oacute;n a la capa de ozono, contribuye significativamente a la mitigaci&amp;oacute;n del cambio clim&amp;aacute;tico y nos recuerda que, ante los peligros que amenazan nuestra existencia, las naciones del mundo son capaces de cooperar por el bien com&amp;uacute;n.</p><p align="justify">Conf&amp;iacute;o en que ese &amp;eacute;xito inspire a la comunidad internacional y le aporte la informaci&amp;oacute;n necesaria para trazar una nueva visi&amp;oacute;n y un marco flexible para el per&amp;iacute;odo despu&amp;eacute;s de 2015, la fecha l&amp;iacute;mite para la consecuci&amp;oacute;n de los Objetivos de Desarrollo del Milenio. El desarrollo sostenible, facilitado por la integraci&amp;oacute;n del crecimiento econ&amp;oacute;mico, la justicia social y la ordenaci&amp;oacute;n del medio ambiente, debe convertirse en el principio rector y la norma de funcionamiento en nuestra labor a nivel mundial. </p><p align="justify">En este <a href="http://www.un.org/es/events/ozoneday/">D&amp;iacute;a Internacional de la Preservaci&amp;oacute;n de la Capa de Ozono</a>, felicito a todos los que han hecho del Protocolo de Montreal un ejemplo sobresaliente de cooperaci&amp;oacute;n internacional. Insto a los gobiernos, la industria, la sociedad civil y los dem&amp;aacute;s asociados a trabajar con ese mismo esp&amp;iacute;ritu ante otros grandes problemas ambientales y de desarrollo de nuestra &amp;eacute;poca.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p><p>&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26731</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/1/50911/ozone_2013_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26731]ozone_2013_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>11</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26732</id_foto>
        <texto_foto>"Los desafíos extraordinarios exigen respuestas extraordinarias", dice en su mensaje Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</texto_foto>
        <credito_foto>Foto: PNUMA.</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/1/50911/ozone_2013_300.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26732]ozone_2013_300.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>24</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50906</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>15 September 2013: International Day of Democracy</titulo>
    <bajada>"Speak out.  Participate.  Reach out to understand and listen to those who may be weaker or more vulnerable than you.  We all have an equal stake in our shared future", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</bajada>
    <fecha>13-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>13-09-2013 13:58:35</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">This year's <a href="http://www.un.org/en/events/democracyday/">International Day of Democracy</a> falls amid volatile political transitions in several countries, prolonged economic crisis, and dramatic demographic and social change.&amp;nbsp; These events all underscore the need to strengthen people's voices in how they are governed - an imperative that lies at the heart of democracy. </p><p align="justify">Despite advances in civic engagement, apathy has become democracy's most insidious enemy in a growing number of societies.&amp;nbsp; Inclusive participation is the antidote.&amp;nbsp; It is not only an end in itself, it prepares communities, societies and entire countries to address opposing points of view, forge compromises and solutions, and engage in constructive criticism and deliberations.&amp;nbsp; Inclusive participation helps communities develop functioning forms of democracy for government, corporations and civil society. </p><p align="justify">We live in a new era of ever-greater possibilities for individuals to obtain information and influence decision-making, facilitated by evolving technologies.&amp;nbsp; These can help people to play a more direct role in areas that I consider the most immediate global priorities for our age: reducing inequalities; preventing armed conflict and building a safer and more secure world; supporting nations in transition; empowering women and young people; and advancing sustainable development. </p><p align="justify">As we strive to accelerate progress on attaining the Millennium Development Goals by the target date of 2015, we are shaping a vision for development beyond that year.&amp;nbsp; Global consultations on the post-2015 development agenda - in themselves an unprecedented effort to bring people's voices to international policy-making - have re-affirmed the importance of putting people at the heart of development. The million voices represented in the UN's MY World survey overwhelmingly call for open and responsive government, placing this in the top three goals they seek in a future development agenda. </p><p align="justify">On this International Day of Democracy, I call on leaders to hear, respect and respond appropriately to the voices of the people, whether expressed directly or through elected representatives.&amp;nbsp; I call on the world's citizens to think about how they can use their voice to not only take control of their destiny, but to translate their desires and the desires of others into a better future for all. </p><p align="justify">Speak out.&amp;nbsp; Participate.&amp;nbsp; Reach out to understand and listen to those who may be weaker or more vulnerable than you.&amp;nbsp; We all have an equal stake in our shared future.&amp;nbsp; Today, let us commit to ensuring that each of us can and does play our part to the full.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p><p>&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26728</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/6/50906/fotoelecciones_150b.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26728]fotoelecciones_150b.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>6</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26729</id_foto>
        <texto_foto>"We all have an equal stake in our shared future", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</texto_foto>
        <credito_foto>Photo: Ian Salas/EFE.</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/6/50906/fotoelecciones_250.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26729]fotoelecciones_250.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>16</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50904</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>15 de septiembre de 2013: Día Internacional de la Democracia</titulo>
    <bajada>"Hagan oír su voz. Participen. Procuren comprender y escuchar a quienes tal vez sean más débiles o más vulnerables que ustedes. A todos nos incumbe por igual nuestro futuro común", dice en su mensaje Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</bajada>
    <fecha>13-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>13-09-2013 13:55:55</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify">Este a&amp;ntilde;o, conmemoramos el <a href="http://www.un.org/es/events/democracyday/">D&amp;iacute;a Internacional de la Democracia</a> en medio de transiciones pol&amp;iacute;ticas vol&amp;aacute;tiles en varios pa&amp;iacute;ses, una prolongada crisis econ&amp;oacute;mica y espectaculares cambios demogr&amp;aacute;ficos y sociales. Todo ello recalca la necesidad de que debe fortalecerse la voz que tienen las personas en c&amp;oacute;mo se las gobierna, un imperativo que se encuentra en el coraz&amp;oacute;n de la democracia.</p><p align="justify">A pesar de los avances en materia de participaci&amp;oacute;n c&amp;iacute;vica, en cada vez m&amp;aacute;s sociedades, la apat&amp;iacute;a se ha convertido en el enemigo m&amp;aacute;s insidioso de la democracia. La participaci&amp;oacute;n inclusiva es el ant&amp;iacute;doto. No es solo un fin en s&amp;iacute; mismo, sino que prepara a las comunidades, a las sociedades y a pa&amp;iacute;ses enteros para trabajar con puntos de vista encontrados, forjar compromisos y encontrar soluciones, y para participar en cr&amp;iacute;ticas y deliberaciones constructivas. La participaci&amp;oacute;n inclusiva ayuda a las comunidades a desarrollar formas de democracia que funcionen para el gobierno, las empresas y la sociedad civil.</p><p align="justify">Vivimos en una nueva era en la que las personas tienen cada vez m&amp;aacute;s posibilidades para obtener informaci&amp;oacute;n e influir en la toma de decisiones, algo que viene facilitado por la evoluci&amp;oacute;n de las tecnolog&amp;iacute;as. Estas pueden ayudar a las personas a representar un papel m&amp;aacute;s directo en esferas que considero las prioridades mundiales m&amp;aacute;s inmediatas de nuestro tiempo: reducir las desigualdades; prevenir el conflicto armado y construir un mundo m&amp;aacute;s seguro; apoyar a las naciones en transici&amp;oacute;n; empoderar a las mujeres y a los j&amp;oacute;venes; y promover el desarrollo sostenible.</p><p align="justify">Ahora que nos esforzamos por acelerar los progresos hacia el cumplimiento de los Objetivos de Desarrollo del Milenio para el a&amp;ntilde;o que nos fijamos como meta, 2015, estamos preparando una visi&amp;oacute;n para el desarrollo despu&amp;eacute;s de ese a&amp;ntilde;o. Las consultas mundiales sobre la agenda para el desarrollo para despu&amp;eacute;s de 2015 -en s&amp;iacute; mismas un esfuerzo sin precedentes por escuchar la voz de los ciudadanos a la hora de formular las pol&amp;iacute;ticas internacionales- han reafirmado la importancia que reviste el poner a las personas en el centro de los esfuerzos de desarrollo. El mill&amp;oacute;n de voces representadas en el sondeo &amp;quot;MY World&amp;quot; realizado por las Naciones Unidas pide con una fuerza abrumadora un gobierno abierto y receptivo, y hacen de este uno de los tres objetivos principales que buscan en una futura agenda para el desarrollo.</p><p align="justify">En este D&amp;iacute;a Internacional de la Democracia, exhorto a los dirigentes a que escuchen y respeten la voz de los ciudadanos y a que respondan adecuadamente a ella, ya sea expresada directamente o por medio de los representantes que ellos han elegido. Exhorto a los ciudadanos del mundo a que piensen en c&amp;oacute;mo pueden utilizar su voz no solo para tomar control de su destino, sino para traducir sus deseos y los deseos de otros en un mundo mejor para todos.</p><p align="justify">Hagan o&amp;iacute;r su voz. Participen. Procuren comprender y escuchar a quienes tal vez sean m&amp;aacute;s d&amp;eacute;biles o m&amp;aacute;s vulnerables que ustedes. A todos nos incumbe por igual nuestro futuro com&amp;uacute;n. Hoy, compromet&amp;aacute;monos a asegurarnos de que cada uno de nosotros podamos representar, y representemos, el papel que nos corresponde al m&amp;aacute;ximo.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p><p align="center">&amp;nbsp;</p><p align="justify">&amp;nbsp;</p><p align="justify">&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26727</id_foto>
        <texto_foto>"A todos nos incumbe por igual nuestro futuro común", dice en su mensaje Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</texto_foto>
        <credito_foto>Foto: Ian Salas/EFE.</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/4/50904/fotoelecciones_250.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26727]fotoelecciones_250.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>16</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26721</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/4/50904/fotoelecciones_150b.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26721]fotoelecciones_150b.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>6</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50885</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>12 September 2013: United Nations Day for South-South Cooperation</titulo>
    <bajada>"South-South cooperation offers real, concrete solutions to common development challenges", says the UN Secretary-General, Ban Ki-moon.</bajada>
    <fecha>12-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>12-09-2013 10:38:47</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify"><i>Delivered by Ms. Rebecca Grynspan, Associate Administrator of the UN Development Programme.</i></p><p align="justify">This year's observance of the <a href="http://www.un.org/en/events/southcooperationday/">United Nations Day for South-South Cooperation</a> comes amid intensifying international efforts to accelerate progress on the achievement of the Millennium Development Goals by the end of 2015, the internationally agreed deadline. Concurrently, the South has assumed a greater role in the global development landscape.&amp;nbsp; In many developing countries incomes are up, poverty is declining and hope is rising.&amp;nbsp; The goal of reducing extreme poverty by half has been achieved. Equity in primary education -- attendance by girls and boys -- has been reached. Infant mortality has seen tremendous decreases, with five of nine developing regions reducing the under-five mortality rate by half. More than 2 billion people have gained access to clean drinking water. These and other economic achievements of the global South have given rise to a rapidly expanding middle class adding a strong voice to demands for more liberties, equity, decent jobs and a wide range of goods and services that are critical to genuine human progress.</p><p align="justify">Despite these positive trends, 1.2 billion people are still trapped in conditions of extreme poverty. Wide-ranging global discussions are under way to define a Post-2015 development agenda that will galvanize development efforts at all levels in the years and decades ahead.&amp;nbsp; As that agenda takes shape, the international community is already united around the idea that South-South cooperation should remain an integral part of the global partnership for development. </p><p align="justify">Developing countries are turning to each other for lessons on innovative policies and schemes to address pressing development challenges. The Brazilian Bolsa Familia Programme, a cash transfer model, has helped improve childhood nutrition and education in Brazil, and the system has been successfully transplanted to Africa. India's National Rural Employment Guarantee scheme entitles each rural Indian household by law to one hundred days of unskilled work per year on public works programmes. China's emphasis on infrastructure development in other developing countries has resulted in improvements in electricity supply, an increase in railway connections and reduced prices for telecommunications services. More solutions are available across the global South which, if adequately harnessed, could make meaningful contributions across a range of urgent concerns, from hunger and health to education and sustainable energy.&amp;nbsp; </p><p align="justify">South-South cooperation offers real, concrete solutions to common development challenges. Sharing best practices, funding pilot projects in far-flung locales, providing the capital to scale-up successful projects, supplying regional public goods, developing and adapting appropriate technologies -these are the opportunities that the international community needs to better leverage.&amp;nbsp; On this United Nations Day for South-South cooperation, I call on all partners to redouble their efforts to harness the wealth of knowledge, expertise and development thinking in the Global South. </p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretary-General<br />United Nations</strong></p><p align="justify">&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>en</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26709</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>Photo: UN.</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/5/50885/hands.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26709]hands.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>18</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26708</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/5/50885/hands_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26708]hands_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>5</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
  <articulo>
    <id_sade>50884</id_sade>
    <id_sade_maestro>
    </id_sade_maestro>
    <titulo>12 de septiembre de 2013: Día de las Naciones Unidas para la Cooperación Sur-Sur</titulo>
    <bajada>"La cooperación Sur-Sur ofrece soluciones reales y concretas a problemas de desarrollo comunes", dice en su mensaje Ban Ki-moon, Secretario General de las Naciones Unidas.</bajada>
    <fecha>12-09-2013 0:00:00</fecha>
    <fecha_actualizacion>13-09-2013 9:47:57</fecha_actualizacion>
    <cuerpo><![CDATA[<p align="justify"><i>Transmitido por la Sra. Rebecca Grynspan, Administradora Asociada del Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo.</i> </p><p align="justify">Este a&amp;ntilde;o, el <a href="http://www.un.org/es/events/southcooperationday/">D&amp;iacute;a de las Naciones Unidas para la Cooperaci&amp;oacute;n Sur-Sur</a> se celebra en medio de esfuerzos internacionales cada vez m&amp;aacute;s intensos por acelerar el logro de los Objetivos de Desarrollo del Milenio para finales de 2015, la fecha convenida internacionalmente. Al mismo tiempo, el Sur ha asumido un papel m&amp;aacute;s importante en las actividades de desarrollo a nivel mundial. En muchos pa&amp;iacute;ses en desarrollo van en aumento los ingresos, disminuye la pobreza y crecen las esperanzas. Se ha alcanzado el objetivo de reducir a la mitad la pobreza extrema. Se ha logrado la equidad en la educaci&amp;oacute;n primaria con la asistencia de ni&amp;ntilde;as y ni&amp;ntilde;os a la escuela. Se han registrado reducciones extraordinarias de la mortalidad infantil, y cinco de nueve regiones en desarrollo han logrado reducir a la mitad la tasa de mortalidad de los ni&amp;ntilde;os menores de 5 a&amp;ntilde;os. M&amp;aacute;s de 2.000 millones de personas ya tienen acceso al agua limpia y potable. Como resultado de estas y otras conquistas del Sur Global en el plano econ&amp;oacute;mico ha surgido y crece con rapidez una clase media que decididamente ha sumado su voz a las demandas de m&amp;aacute;s libertades, equidad, trabajo decente y una amplia gama de bienes y servicios fundamentales para el verdadero progreso humano.</p><p align="justify">Pese a esas tendencias positivas, 1.200 millones de personas siguen atrapadas en condiciones de extrema pobreza. En todo el mundo se est&amp;aacute;n celebrando deliberaciones para definir una agenda para el desarrollo despu&amp;eacute;s de 2015 que estimule las iniciativas en favor del desarrollo a todos los niveles en los a&amp;ntilde;os y decenios venideros. Mientras se conforma esa agenda, la comunidad internacional ya ha abrazado la idea de que la cooperaci&amp;oacute;n Sur-Sur debe seguir siendo una parte integral de la alianza mundial por el desarrollo. </p><p align="justify">Los pa&amp;iacute;ses en desarrollo est&amp;aacute;n compartiendo la experiencia adquirida al aplicar pol&amp;iacute;ticas y planes innovadores para resolver los problemas de desarrollo m&amp;aacute;s apremiantes. Bolsa Familia, un programa brasile&amp;ntilde;o de transferencia condicionada de efectivo, ha contribuido a mejorar la nutrici&amp;oacute;n de los ni&amp;ntilde;os y la educaci&amp;oacute;n en el Brasil, y el sistema ha sido transplantado con &amp;eacute;xito a &amp;Aacute;frica. El programa nacional de garant&amp;iacute;a de empleo rural de la India, establecido por ley, garantiza a todos los hogares de las zonas rurales 100 d&amp;iacute;as de trabajo no cualificado remunerado al a&amp;ntilde;o a trav&amp;eacute;s de programas de obras p&amp;uacute;blicas. China ha hecho hincapi&amp;eacute; en desarrollar la infraestructura de otros pa&amp;iacute;ses en desarrollo, lo que ha redundado en un mejor suministro de electricidad, un aumento de las conexiones ferroviarias y la reducci&amp;oacute;n de los precios de los servicios de telecomunicaciones. En todo el Sur Global abundan las soluciones que, si se aplican bien, podr&amp;iacute;an contribuir de manera significativa a m&amp;uacute;ltiples tareas urgentes, en &amp;aacute;mbitos que van desde el hambre y la salud hasta la educaci&amp;oacute;n y la energ&amp;iacute;a sostenible. </p><p align="justify">La cooperaci&amp;oacute;n Sur-Sur ofrece soluciones reales y concretas a problemas de desarrollo comunes. El intercambio de buenas pr&amp;aacute;cticas, la financiaci&amp;oacute;n de proyectos piloto en lugares remotos, el suministro de capital para ampliar los proyectos que han tenido buenos resultados, la producci&amp;oacute;n de bienes p&amp;uacute;blicos regionales, el desarrollo y la adaptaci&amp;oacute;n de tecnolog&amp;iacute;as apropiadas -estas son oportunidades que la comunidad internacional deber&amp;iacute;a aprovechar mejor. En el D&amp;iacute;a de las Naciones Unidas para la Cooperaci&amp;oacute;n Sur-Sur, exhorto a todos los asociados a que procuren beneficiarse m&amp;aacute;s del caudal de conocimientos del Sur Global y de su experiencia y conceptualizaci&amp;oacute;n del desarrollo.</p><p align="center"><strong>Ban Ki-moon<br />Secretario General<br />Naciones Unidas</strong></p><p align="center">&amp;nbsp;</p>]]></cuerpo>
    <idioma>es</idioma>
    <autor>Ban Ki-Moon</autor>
    <tipodearticulo>0</tipodearticulo>
    <SADE_misc_division>PRENSA</SADE_misc_division>
    <contacto_persona>
    </contacto_persona>
    <contacto_organizacion>
    </contacto_organizacion>
    <fotos>
      <foto>
        <id_foto>26706</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>
        </credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/4/50884/hands_150.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26706]hands_150.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>5</tamano_kb>
      </foto>
      <foto>
        <id_foto>26707</id_foto>
        <texto_foto>
        </texto_foto>
        <credito_foto>Foto: ONU.</credito_foto>
        <path_foto>c:/sitios/prensa/noticias/comunicados/4/50884/hands.jpg</path_foto>
        <url_foto>[26707]hands.jpg</url_foto>
        <url_apunta>
        </url_apunta>
        <tamano_kb>18</tamano_kb>
      </foto>
    </fotos>
    <archivos>
    </archivos>
  </articulo>
</GetArticulos>